---
title: windowServerTop
date: 2018-04-01 10:35:43 Sun
modify: 2018-04-01 10:35:43 Sun
tag: [windows,server,article]
categories: Windows
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# Windows Server PK Linux Server

## Windows市场占有率为什么比 Mac OS X,Linux高?

- Windows 耳熟能详的名字,现在是全世界占有率最高的操作系统,你知道为什么Windows 能在桌面领域和服务器领域排名世界第一吗?

- Unix当然是服务器操作系统的老大，它是于1969年，Ken Thompson、DennisRitchie等在AT&T贝尔实验室开发的，一直是操作系统的典范。Windows Server 是由Microsoft Corp.为了应付服务器市场的需求推出了Windows Server系列操作系统，Windows Server最早开始红火起来是 Windows NT Server 4.0开始的，目前市场上仍然有部分小型企业和事业单位采用Windows NT Server 4.0作为服务器使用。

- 自Windows 2000 Server系列推出后，Windows Server开始大规模的进行商业应用，因为Windows 2000采用的 NT 5.0内核相对NT4.0稳定得多，所以很多企业和单位都采用Windows 2000 Server服务器，它和UNIX相比，容易部署和操作应用。

- 2003年，Windows XP的服务器版本 Windows Server .NET 2003(内核版本 Windows NT 5.2)系列将Windows Server的应用推向高潮。

- Linux前面提到过它是一个与UNIX相像的操作系统，它拥有了UNIX的安全性和稳定性，当然还有网络支持能力，当然它比UNIX更加优秀的是它的有好界面，对于IT网络管理人员来说它比UNIX更易部署和管理，对于开发人员来说是一个可以随心所欲改变的操作系统。

- Linux因为类UNIX的架构的关系，比Windows Server更稳定，而且对于Windows Server价格来看，Linux价格低廉，按理来说，服务器操作系统市场Linux占有率应该比Windows要高，但是，事实并非如此。

- 服务器市场的占有率，请看下图：
![市场占有率](http://www.developpez.com/public/images/news/Server-Operating-System-Market-Share-20161.png)

- 从上图我们可以看到 Windows Server的服务器市场占有率非常的高，主要集中在中低端服务器市场，高端市场也有，因为服务器市场主要以中低端为主，所以Windows Server占有率极高，在高端领域也有所成就。

- 优秀的Linux服务器市场占有率的比Windows Server低的因素主要有三个：

1. 人力资源要求过高：
	- 在商业运用中，Linux的TCO （服务器操作系统整体拥有成本）要比 Windows Server高很多，很多人会觉得很奇怪，为什么廉价Linux的TCO还要比相对昂贵的Windows Server高，原因很简单，因为Windows Server使用起来很简单，不需要很高超的技术，就可以管理好整个网络。而Linux不同，培养出或者去聘用Linux专家需要很高的成本，因为 Linux本身的复杂性造成了这个因素。

2. 幕后软件支持体系
	- Windows Server有着其他服务器操作系统不能媲美的服务器软件支持体系，有微软本身，还有第三方软件厂商。就拿微软来说吧，微软可用于Windows Server的服务器产品有诸如 BizTalk Server ，Exchange Server ，ISA Server，Live Communications Server，SQL Server 等等，第三方有Symantec，CA等众多厂商来支持Windows Server，使用这些产品组合，可以给企业很低廉的价格完成许多的解决方案，而且方便易用，使用 Visual Studio开发服务器上的应用软件很方便，开发周期也短。而Linux虽然也有很多软件制造商支持，但是正如我之前提到过的，因为Linux开发得混乱，所以兼容性就成了一个问题，还有协作能力上也有问题。

3. 部分企业对于Linux仍然不太信任
	- 虽然Linux开发及技术支持开始企业化运作已经几年了，很多企业敢于将自己的业务放在Linux上处理，但是仍然有不少企业不敢尝试这种低廉,甚至免费的操作系统平台，因为他们担心开源软件的支持体系和相关解决方案不够成熟。

- 这三点成为Linux发展的障碍，这也是免费开源软件的通病。

- 我们不能说商业软件必将被开源软件打败，也不能说开源是没有前途的，但是开源软件没有商业软件那样很好的协作，导致兼容性问题。很多人支持开源是因为以为开源等同免费，那就错了。但是开源是软件发展的一条路，商业软件有着开源软件所不具备的很多优点，总之它们之间的竞争将会给我们更多的选择。

--------------
绿帆博客原创投递 http://www.helifan.cn

